世道人生：中國人專打中國人 （李怡）

世道人生：中國人專打中國人
（李怡）

習近平1月2日發表《告台灣同胞書》40周年演說，提出「對台政策五項原則」，包括兩岸「必須統一」、不排除使用武力、探索「一國兩制的台灣方案」等。蔡英文當日即表示絕不接受。1月4日習近平在中央軍委會議上提出「做好軍事鬥爭準備工作」，「深化戰爭和作戰籌劃」。

大陸網頁一張照片：在坦克登陸艦雁蕩山號上的一條橫額，上寫：「丟掉幻想，準備打仗」。

1月5日，蔡英文與外國駐台記者茶敍，呼籲台灣所有政黨，都要拒絕「一國兩制」，也不要再講「九二共識」。面對大陸再次武力威脅台灣，她希望國際社會認真看待，並發聲支持台灣，「如果國際社會不伸出援手，就不禁要問哪個國家會是下一個受害者」。

兩岸局勢是否緊張？但是，若真要有所行動，就不會擺出強硬姿態了。比如，在今年特金會前，美國秘密部署襲擊北韓的軍力，有關情報才把小金嚇得立刻放棄核武，上談判桌。

習近平在對台講話中，最大的成就是把「九二共識」底牌拆穿。國民黨一直宣揚的「九二共識」，是「一個中國，各自表述」，所謂各自表述，就是中共說的「一個中國」是「中華人民共和國」，台灣說的「一個中國」是「中華民國」。在這種模糊狀態下兩岸開展半官方交往。在國民黨主政認同「九二共識」的前提下，中共不強調統一，台灣不強調獨立，大家都講和平發展兩岸關係。可是現在，習近平的「九二共識」不僅沒有「各自表述」，而且明言必須統一，並且是在中共政權下實行一國兩制的統一。於是，連國民黨都無法支持這個毫不模糊的「九二共識」也。

在習講話中，最可笑就是一方面說「中國人不打中國人」，另方面又說不排除使用武力，於是不禁要問：在使用武力時，如何讓子彈和導彈辨別哪一個不是中國人才打呢？

不需要知道中國近代歷史，只要稍具一點常識的人，都知道「中國人不打中國人」這句話，是在萬千事實面前的最大謊言。台灣作家顏擇雅說，「最打臉這句話的書就是龍應台《大江大海》，此書呈現了中國最近一次改朝換代的無情殺戮，讓我們明白為何中國人總自我標榜愛好和平，從不侵略外國，原因就是中國人專打中國人。歷史課本那麼多改朝換代，每次都是中國人打中國人。」

中共建政後，中國人打中國人、殺中國人、迫害中國人的規模之大，人數之多，各種名目之殘暴離奇，更是破了人類殘暴史的紀錄。證諸近年的銅鑼灣書店事件，已經取得外籍的李波和桂民海，中共官方說他們始終是「中國人」，並要求他們公開放棄外籍，因為這樣才可以打之關之虐待之。是以「中國人專打中國人」乃人所共知，許多中國人不想做中國人，原因很卑微，就是避免被打也。

至於一國兩制嘛，在「中國人專打中國人」的一國之下，也成了為世所知的大謊話。香港幾乎任何人都可以為此作證。

習近平在對台問題上發硬話，擺出「準備打仗」姿態，也有可能是要用對外軍事冒險來擺脫他的內外困境。但是，美國連中國在南海佈置軍力都無法容忍，會置台灣危局不顧乎？1996年美國如何應對台海導彈危機，可為殷鑑。

別做不自量力的強國夢啦！

支持支那開戰。

不打係殺

事實係咁, 黃種人因為長年累月內鬥先至錯過左以前發展機會
所以二戰打輸